\section{Алгоритм обработки Data Guide}
\small
\begin{tikzpicture}[->,>=stealth']

 % Position of DUMP
 \node[state] (DUMP) 
 {\begin{tabular}{l}
  \textbf{Data guide dump}\\
  \parbox{4cm}{
  }
 \end{tabular}};
  
 % State: RECORD
 \node[state,    	% layout (defined above)
  text width=3cm, 	% max text width
  below of=DUMP, 	% Position is to the right of DUMP
  node distance=2.5cm, 	% distance to DUMP
  anchor=center] (RECORD) 	% posistion relative to the center of the 'box'
 {%
 \begin{tabular}{l} 	% content
  \textbf{Запись(record)}\\
  \parbox{2.8cm}{см. Приложение А}
 \end{tabular}
 };
 % STATE KEY
 \node[state,
  below of=RECORD,
  node distance=2.5cm,
  anchor=center] (KEY) 
 {%
 \begin{tabular}{l}
  struct\_record\_key\\
  \parbox{4cm}{}
 \end{tabular}
 };
 % STATE KEYS
 \node[state,
  below of=KEY,
  node distance=2.5cm,
  anchor=center,
  text width=3cm] (KEYS) 
 {%
 \begin{tabular}{l}
  \textbf{struct\_record\_key keys}\\
  \parbox{2.8cm}{}
 \end{tabular}
 };

 % draw the paths and and print some Text below/above the graph
 \path (DUMP)     edge[bend left=20]                 node[anchor=east,right,text width=8cm,xshift=0.5em]{Читаем дамп и разбираем егона отдельные записи}(RECORD)
 (RECORD)       edge[bend left=20]             node[anchor=east,right,text width=3cm,xshift=0.5em]  {ss}                                (KEY)
 (KEY)       	edge[bend left=20]  node[anchor=east,right,text width=3cm,xshift=0.5em]               {ss}                        (KEYS)
;
\end{tikzpicture}
\normalsize

%%%%%%%
%%%%%%%
%%%%%%%

\section{Алгоритм обработки введенной реакции}
%\addcontentsline{toc}{section}{3.8 Структура обработки введенной реакции}
\footnotesize
\begin{tikzpicture}[->,>=stealth']

 % Position of INPUT
 \node[state] (INPUT) 
 {\begin{tabular}{l}
    \center \textbf{Input}:
  \parbox{4cm}{

  }
 \end{tabular}};
  
 % State: FLEX
 \node[state,    	% layout (defined above)
%  text width=10cm, 	% max text width
  below of=INPUT, 	% Position is to the right of INPUT
  node distance=2.5cm, 	% distance to DUMP
  anchor=center] (FLEX) 	% posistion relative to the center of the 'box'
 {%
 \begin{tabular}{l} 	% content
  \textbf{Разобранная на лексемы реакция}\\
%  \parbox{10cm}{\mbox{PARTICLE PARTICLE ARROW PARTICLE PARTICLE}}
 \end{tabular}
 };
 % STATE: YACC
 \node[state,
  below of=FLEX,
  node distance=2.5cm,
  anchor=center,
  text width=7.5cm] (YACC) 
 {%
 \begin{tabular}{l}
  \textbf{Представление реакции в виде дерева}\\
  \parbox{10cm}{}
 \end{tabular}
 };
 % STATE TREE
 \node[state,
  below of=YACC,
  node distance=2.5cm,
  anchor=center] (TREE) 
 {%
 \begin{tabular}{l}
  \textbf{Нормализованное дерево}
  \parbox{10cm}{}
 \end{tabular}
 };
 % STATE NORMAL_TREE
 \node[state,
  below of=TREE,
  node distance=2.5cm,
  anchor=center] (NORMAL_TREE) 
 {%
 \begin{tabular}{l}
  \textbf{Список списков}
  \parbox{10cm}{text}
 \end{tabular}
 };
 % STATE NORMAL_INPUT
 \node[state,
  below of=NORMAL_TREE,
  node distance=2.5cm,
  anchor=center] (NORMAL_INPUT) 
 {%
 \begin{tabular}{l}
 \textbf{Нормализованная реакция}
  \parbox{10cm}{Output:}
 \end{tabular}
 };
 % draw the paths and and print some Text below/above the graph
 \path (INPUT) 	edge[bend left=20]  node[anchor=east,right,text width=3cm,xshift=0.5em]           {Flex}                                            (FLEX)
 (FLEX)       	edge[bend left=20]  node[anchor=east,right,text width=3cm,xshift=0.5em]           {Yacc}                                            (YACC)
 (YACC)       	edge[bend left=20]  node[anchor=east,right,text width=3cm,xshift=0.5em]             {Нормализация}                                    (TREE)
 (TREE)         edge[bend left=20]  node[anchor=east,right,text width=6cm,xshift=0.5em]           {Разворачиваем дерево в список}                   (NORMAL_TREE)
 (NORMAL_TREE)  edge[bend left=20]  node[anchor=east,right,text width=5cm,xshift=0.5em]           {Приводим подобные члены в списке списков}        (NORMAL_INPUT);
\end{tikzpicture}
\normalsize
\section{Пример реакции}
В качестве примера рассмотрим реакцию
\small
\begin{verbatim}RE = PI- P --> N ( F1(1285) < ETA < GAMMA GAMMA > PI+ PI- > + ETAPRIME(958) ) ;
\end{verbatim}
\normalsize
Конечное состояние этой реакции после обработки yacc (т.е. после преобразования в дерево) будет выглядеть так\\
\vspace{0.5cm}
\small
\begin{tikzpicture}[very thick,level/.style={sibling distance=60mm/#1}]
\node [vertex] (r){$*$}
  child {
    node [vertex] (a) {$N$}
  }
  child {
    node [vertex] {$+$}
    child {
      node [vertex] {$F1(1285)$}
      child{
        node [vertex_dop] (ras1){Распад}
        child{
            node[vertex] {$*$}
            child{
                node[vertex] {$\eta$}
                child{
                    child{
                        node[vertex_dop] {Распад}
                        child{
                            node[vertex]{$*$}
                            child{
                                node[vertex]{$\gamma$}
                            }
                            child{
                                node[vertex]{$\gamma$}
                            }
                        }
                    }
                }
            }
            child{
                node[vertex] {$*$}
                child{
                    node[vertex] {$\pi^+$}
                }
                child{
                    node[vertex] {$\pi^-$}
                }
            }
        }
      }
    }
    child {
      node [vertex] {$ETAPRIME(958)$}
    }
  };
    \begin{scope}[x={(ras1.south east)},y={(ras1.north west)}]
        \draw[black,ultra thick,rounded corners] (-0.999,2.15) rectangle (0.9,2.4);
    \end{scope}
\end{tikzpicture}
\normalsize
\flushleft
\vspace{2cm}
После "раскрытия скобок"
\vspace{0.5cm}
\small
\begin{tikzpicture}[very thick,level/.style={sibling distance=60mm/#1}]
\node [vertex] (r){$+$}
  child {
    node [vertex] (a) {$*$}
    child {
      node [vertex] {$F1(1285)$}
      child{
        node [vertex_dop] {Распад}
        child{
            node[vertex] {$*$}
            child{
                node[vertex] {$\eta$}
                child{
                   % node[vertex_dop] {}   
                    child{
                        node[vertex_dop] (ras){Распад}
                        child{
                            node[vertex]{$*$}
                            child{
                                node[vertex] {$\gamma$}
                            }
                            child{
                                node[vertex] {$\gamma$}
                            }
                        }
                    }
                }
            }
            child{
                node[vertex] {$*$}
                child{
                    node[vertex] {$\pi^+$}
                }
                child{
                    node[vertex] {$\pi^-$}
                }
            }
        }
      }
    }
    child {
      node [vertex] {$N$}
    }
  }
  child {
    node [vertex] {$*$}
    child {
      node [vertex] {$ETAPRIME(958)$}
    }
    child {
      node [vertex] {$N$}
    }
  };
    \begin{scope}[x={(ras.south east)},y={(ras.north west)}]
        \draw[black,ultra thick,rounded corners] (-0.4,0.8) rectangle (0.7,0.7);
    \end{scope}
\end{tikzpicture}
\normalsize

\\дерево --> список списков:
\begin{verbatim}
(1)*[ 1*N 1*F1(1285) < (1)*[ 1*PI- 1*ETA < (1)*[ 2*GAMMA ] > 1*PI+ ] > ]
(1)*[ 1*N 1*ETAPRIME(958) ]
\end{verbatim}
Эквивалентная запись:
\begin{verbatim}
N ( F1(1285) < ETA < GAMMA GAMMA > PI+ PI- > + ETAPRIME(958) ) ;
\end{verbatim}
дает тот же список:
\begin{verbatim}
(1)*[ 1*N 1*F1(1285) < (1)*[ 1*PI- 1*ETA < (1)*[ 2*GAMMA ] > 1*PI+ ] > ]
(1)*[ 1*N 1*ETAPRIME(958) ]
\end{verbatim}